\chapter{Dispositivi di IO}

\begin{itemize}
\item Polling
\item Interrupt-request line
\item Interrupt handler (pu\`o mascherare o ritardare alcuni interrupts)
\item Interrupt vector
\end{itemize}
Le system call sfruttano il meccanismo degli interrupt per risolvere il caso in cui il codice di gestione della system call \`e trasparente all'user (e.g. pu\`o essere riallocato nel kernel).

\begin{itemize}
\item Character-stream or block
\item Sequential or random-access
\item Synchronous or asynchronous
\item Shareble or dedicated
\item Speed of operation
\item read-write, read only, or write only
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Block I/O
\item Character I/O
\item ...
\item Network
\end{itemize}
seek implica grossomodo accesso diretto.

\begin{itemize}
\item Blocking: il processo \`e sospeso finch\`e l'I/O non \`e completato
\item Nonblocking: la call di I/O ritorna quando disponibile
\item Asynchronous: il processo pu\`o girare mentre avviene la procedura di I/O 
\end{itemize}
